---
title: 'Test: Logitech QuickCam Pro 9000'
author: gamevista
type: post
date: 2009-09-25T18:00:50+00:00
excerpt: '<img class="caption alignright size-full wp-image-744" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/09/smallpro90001.jpg" border="0" alt="Das Design wirkt edel, aber nicht übertrieben." title=" Das Design wirkt edel, aber nicht übertrieben." align="right" width="140" height="100" />In den Presseunterlagen von Zubehör für den PC werden die einzelnen Geräte immer in höchsten Tönen gelobt und angepriesen. Das fängt bei den „neuen, einzigartigen, bahnbrechenden“ Features an und endet mit der „innovativen, einfachen, neuartigen“ Zusatzsoftware.</p> <p>Wir haben die Möglichkeit gehabt, die neue Webcam namens <strong>QuickCam Pro 9000</strong> von <a href="http://www.logitech.com/index.cfm/home/&cl=de,de" target="_top">Logitech</a> auf Herz und Niere zu testen.</p> '
featured_image: /wp-content/uploads/2009/09/smallpro90001.jpg

---
Bereits beim Auspacken ist aufgefallen, dass das Design schlicht aber elegant ausgefallen ist. Die Quickcam Pro 9000 ist nicht geformt wie eine normale Webcam, sondern ist eher länglich. Wenn sie angeschlossen ist, erscheint ein rotes LED-Licht im Kreis um das Logo von Logitech. Dieses Statuslicht, kann man aber natürlich auch via Software abschalten. Allgemein wirkt die Webcam hochwertig, was man bei einem Preis von ungefähr 80 € (bei amazon.de) auf erwarten darf. Das Aufsetzen funktioniert denkbar leicht. Die Webcam hält wunderbar auf dem Monitor.

Die PR-Abteilung von Logitech wirbt mit Features wie „Carl Zeiss Optik“, „Autofokus“ und „2 Megapixel“. Vor allem die letzten beiden Begriffe werden wohl die meisten von euch kennen. Der Autofokus funktioniert, soweit ich das testen konnte, einwandfrei. Ich war immer scharf dargestellt, egal wie nah ich an die Webcam herankam. Die 2 Megapixel kann man per Software auf 8 Megapixel „hochrechnen“ lassen. Ob es einen Sinn macht ein Foto oder ein Video mit 8 Megapixeln von einer Webcam aufzunehmen sei dahin gestellt. Überbleibt das Schlagwort „Carl Zeiss Optik“. <a href="http://www.zeiss.de/" target="_top">Carl Zeiss</a> ist ein international führendes Unternehmen für Optik von der Brille über das Fernglas bis hin zum Mikroskop. Auch wenn es ein wenig nach eingekauftem Know-how aussieht, funktioniert es einfach einwandfrei. Die Grafik der Webcam ist überzeugend, gestochen scharf und es scheint fast so, als wäre das nun ein neuer Standard bezogen auf Webcams.



<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/09/pro90002.jpg" rel="lightbox[logtiech2]"><img class="caption alignright size-full wp-image-747" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/09/smallpro90002.jpg" border="0" alt="Die Befestigung ist sehr einfach und die Webcam sitzt sicher auf dem Monitor." title=" Die Befestigung ist sehr einfach und die Webcam sitzt sicher auf dem Monitor." align="right" width="140" height="100" /></a>Die Bedienung der Webcam ist denkbar einfach, das meiste macht die Webcamsoftware (Treiber und kleine Software) sowieso von selbst. Auf das Licht muss man kaum mehr achten, da es dank „Right Light 2“ ausgeglichen wird.

Dazu kommt eine weitere Software namens „Vid“. Diese bringt unwahrscheinlich viele nette Features und dient gleichzeitig als eine Art Messanger für Videotelefonie. Diese Software ist unglaublich leicht zu bedienen und sollte selbst für Anfänger innerhalb von wenigen Minuten zu erlernen sein.

Vid bietet drei besondere Features: Zum einem können wir sogenannte „Funfilter“ (Videofilter) verwenden und dadurch zum Beispiel das anzeigte Video schwarz-weiß machen. Als zweites können wir uns „Accessoires“ aufsetzen, wie zum Beispiel eine Krone oder einen Bart. Das funktioniert überraschend gut, auch bei Bewegung. Als drittes und besonders Feature können wir einen Avatar wählen, der dann seine Gesichtspartie entsprechend unserer Bewegung bewegt. Die Animationen dieser Charakter wirken sehr detailverliebt und sind wirklich witzig. Ob als Hai oder als Kater oder als einer der anderen Avatare, irgendwie ist das schon süß. Ein viertes Feature ist auch enthalten, nämlich die Videomasken. Das heißt meine Augen und mein Mund werden in ein Bild hineinretuschiert. Das ist leider nicht besonders schön und wird daher auch nicht sonderlich betont.



<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/09/pro90003.jpg" rel="lightbox[logtiech3]"><img class="caption alignright size-full wp-image-749" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/09/smallpro90003.jpg" border="0" alt="Der Preis ist gerechtfertigt." title=" Der Preis ist gerechtfertigt." align="right" width="140" height="100" /></a> Natürlich bietet die neuste Webcam auch die Möglichkeit zu High Definition Fotos und Videos, samt maximal 8 Megapixeln. Leider sind die gerade genannten Features wie „Accesoires“ und „Funfilter“ nur bis maximal 640&#215;480 Pixel (VGA) möglich. Das heißt High Definition oder allgemein eine bessere Qualität steht nur zur Verfügung, wenn ich nicht mit solchen Features kommunizieren möchte.

Das eingebaute Mikrofon funktioniert einwandfrei. Durch die Logitech RightSound Technologie hatte ich kein einziges Mal Probleme mit Rauschen, irgendwelchen Hintergrundgeräuschen oder dem Echo.

Zusammenfassend ist die QuickCam Pro 9000 eine überzeugende Webcam mit sehr scharfer Optik, einem edlen Design, guter Zusatzsoftware, vielen guten Features und zusätzlich einen Mikrofon. Jeder, der sich eine Webcam zulegen möchte und bereit ist 80 € zu zahlen, wird auf dem Markt momentan wohl keine bessere Webcam kaufen können.